\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Mantler}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Aberration, chaotisch neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {78 (12W10+12)},
        speed       = {3 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 15,
        con = 12,
        int = 13,
        wis = 12,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Gemeinsprache der Unterreiche, Tiefensprache},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Mantler sich nicht bewegt und seine Unterseite nicht exponiert ist, ist er nicht von einem dunklen Lederumhang zu unterscheiden.

        \DndMonsterAction{Lichtempfindlich}
        In hellem Licht ist der Mantler bei Angriffswürfen sowie bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die Sicht erfordern, im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Schadensübertragung}
        Während der Mantler sich an eine Kreatur angeheftet hat, erleidet er nur die Hälfte des Schadens, der ihm zugefügt wird (abgerundet), und die Kreatur erleidet die andere Hälfte.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Mantler führt zwei Angriffe aus: einen Biss- und einen Schwanzangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 10 (2W6+3) Stichschaden, und wenn das Ziel groß oder kleiner ist, heftet der Mantler sich an es an. Wenn der Mantler gegen das Ziel im Vorteil ist, heftet er sich an dessen Kopf. Das Ziel ist blind und kann nicht atmen, solange der Mantler sich angeheftet hat. Ist der Mantler angeheftet, so kann er diesen Angriff nur gegen das Ziel ausführen und ist beim Angriffswurf im Vorteil. Der Mantler kann sich lösen, indem er 1,5 Meter seiner Bewegungsrate verwendet. Eine Kreatur, auch das Ziel, kann seine Aktion verwenden, um den Mantler mit einem erfolgreichen SG-16-Stärkewurf zu entfernen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn der Mantler gegen das Ziel im Vorteil ist, heftet er sich an dessen Kopf. Das Ziel ist blind und kann nicht atmen, solange der Mantler sich angeheftet hat. Ist der Mantler angeheftet, so kann er diesen Angriff nur gegen das Ziel ausführen und ist beim Angriffswurf im Vorteil. Der Mantler kann sich lösen, indem er 1,5 Meter seiner Bewegungsrate verwendet. Eine Kreatur, auch das Ziel, kann seine Aktion verwenden, um den Mantler mit einem erfolgreichen SG-16-Stärkewurf zu entfernen.%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 7 (1W8+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Phantome (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Der Mantler erzeugt magisch drei illusorische Duplikate von sich selbst, sofern er sich nicht in hellem Licht befindet. Die Duplikate bewegen sich mit ihm und imitieren seine Aktionen. Dabei tauschen sie die Positionen so, dass es unmöglich ist nachzuverfolgen, welcher Mantler der reale ist. Wenn der Mantler sich in einen Bereich mit hellem Licht begibt, verschwinden die Duplikate. Wenn eine Kreatur mit einem Angriff oder Schadenszauber auf den Mantler zielt, solange noch mindestens ein Duplikat vorhanden ist, bestimmt sie durch einen Zufallswurf, ob sie auf den Mantler oder auf ein Duplikat zielt. Die Kreatur ist von diesem magischen Effekt nicht betroffen, wenn sie nicht sehen kann oder sich auf andere Sinne als Sicht verlässt. Duplikate haben die RK des Mantlers und verwenden seine Rettungswürfe. Wenn ein Duplikat von einem Angriff getroffen wird oder sein Rettungswurf gegen einen Schadenseffekt scheitert, verschwindet das Duplikat.

        \DndMonsterAction{Stöhnen}
        Jede Kreatur im Abstand von bis zu 18 Metern vom Mantler, die sein Stöhnen hören kann und keine Aberration ist, muss einen SG-13-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Ende des nächsten Zugs des Mantlers verängstigt. Wenn eine Kreatur ihren Rettungswurf besteht, ist sie 24 Stunden lang gegen das Stöhnen des Mantlers immun.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
